**1648. – Sambucus racemosa** L. – //Sureau rouge//. – Arbrisseau de 2-4 mètres, à rameaux ligneux, verruqueux-grisâtres, à moelle jaunâtre ; //feuilles à 5-7 folioles pétiolulées, oblongues-acuminées, dentées ; stipules représentées par de grosses glandes stipitées ; //fleurs d'un blanc jaunâtre, peu odorantes, en thyrses ou panicules ovoïdes denses, terminant les rameaux latéraux et paraissant avec les feuilles ; baies d'un rouge corail à la maturité.
Bois des montagnes, surtout dans la zone du hêtre et du sapin ; nul dans l'Ouest et la région méditerranéenne. – Europe, surtout centrale ; Sibérie ; Amérique septentrionale. = Fl. avril-mai, fr. juillet-septembre. – Souvent planté dans les bosquets ; dans les Vosges, on retire de l'alcool de ses fruits.